［年經］對住窮撚講「恭喜發財」係咩居心

拜年就緊係上啲三五九識七、成年都無關心過嘅公公婆婆姨媽姑姐屋企坐下，睇下佢有冇武肺啊使唔使扔入老人院俾啲心理變態嘅職員玩下咁。

一見到面，唔使講啦一定要射啲恭賀說話出黎俾大家劣下鳩咁啦。身體健康呢啲行野唔講，青春常駐擺明係玩野嘅大家心知肚明，但係我到而家都唔明，點解要對住個住爛溶溶公屋嘅親戚講「恭喜發財」？

恭喜，係代表你有個樣野，先會比人恭喜。例如你買GME高位放期權，咁連登社工咪會同你講「恭喜發財」囉。你sp有咗，咁我咪同你講「恭喜你有身紀」囉。

但係住得公屋/負資產私樓又無幾個錢（唔包公屋富戶/28歲以下公屋單人住戶），講你食餅其實係喜頓雜餅（仲要唔係星級裝），恭喜發財其實係串鳩佢——你啊，發咗財都係咁樣咋。

有啲人會話，一句恭祝說話啫，禮儀黎嘅啫，都係祈求對方可以發大財。如果照呢個邏輯，麻煩你同啲結婚十年，終於響35歲之前有咗BB，然後五秒之後難產嘅高齡產婦面前講，「喂～恭喜你有身紀啊^_^」，跟手再同佢解釋話「其實呢都係恭賀說話啫，希望你未來會有BB啫哈哈。」睇下佢老公打唔打撚死你？

所以如果你仲有憐憫之心，新年唔好再咁黑心，同窮撚講「恭喜發財」。

其實應該講祝你「不撈而獲」

同我諗法一樣

覺唔覺得「恭喜發財」呢句野有缺陷

BTW 我GME 中位放咗期權，賺咗五年人工，麻煩大家對細佬講「恭喜發財」ok？

恭喜發財
恭喜發財

恭喜

樓主仲寫唔寫文

恭喜發財係一種祝福

當然 對窮撚黎講同佢講一個錢字
都當你攻擊緊

有趣
人哋無睇死你，係你限制你自己嘅。